 왜그래? 퉁퉁 부어서.
내가 이집에서 뭔지 모르겠어. 내몸 아파가면서 죽으라 해도 누구하나 거들떠보는 사람도 없고 말한마디 다정하게 해주는 사람도 없어. 남편까지 날 우습게 아는데 누가 날 사람취급이나 하겠냐구.
당신도 하고 싶은거 다 하고 살잖아.
내가 뭘 하고 살았는데?
나몰래 돈 썼잖아.
무슨 돈?
태실장한테 돈 빌렸다며. 처남 빼낸다고.
 그 그거?  갚으면 될거 아냐!
돈벌기가 쉬워? 당신 나가서 돈 벌어봐! 입에서 쓴내가 난다 쓴내가 나.
